# Funny Nickname Generator / কাল্পনিক ডাকনামের ফ্যাক্টরি

This is a fun code I wrote to generate some funny nicknames I use in my writings. It uses simple HTML/CSS/JS to show a random nickname each time the page is refreshed. I have plans to improve and expand the names to different categories and traits.

It basically takes an adjective and a noun or a subject randomly and forms it as a nickname. This is not created to hurt anyone but to use in imaginary writings. Just download and save somewhere, then view the `index.html` file on a browser.

License: MIT

প্রোজেক্টটা শুধুই মজা করার জন্য। মাঝে মাঝে মজার আর কাল্পনিক কিছু ডাকনামের প্রয়োজন পড়ে। তাই একটা সিম্পল কোড লিখে ফেললাম যাতে পেজটা রিফ্রেশ করলে প্রতিবার একটা নতুন ডাকনাম দেখা যায়। ভবিষ্যতে এটাকে বিভিন্ন ধরণের ডাটায় নিয়ে আসার চিন্তা আছে।

এটা মূলত একটা বিশেষণ আর একটা বিশেষ্যকে এলোপাতারিভাবে পছন্দ করে একসাথে করে দেখায়। যেমন: "দুষ্ট সজারু", "পিচ্চি টিকটিকি" ইত্যাদি। এটা কাউকে ব্যক্তিগত আঘাত করার জন্য তৈরি নয়, বরং কাল্পনিক লেখায় ব্যবহারের জন্য তৈরি।

লাইসেন্স: MIT

# যেভাবে কাজ করে

যতবার পেজটা রিফ্রেশ করা হবে, নতুন একটা ডাকনাম দেখা যাবে!

কোডটা খুব সহজ। দুই রকম ডাটা রাখা আছে কোডের ভিতরে।
১. বিশেষণ = বাহাদুর, পোংটা, লাজুক...
২. প্রাণীর নাম = টিকটিকি, বাদর, ক্যাঙ্গারু...
যখন পেজটা লোড হয় তখন কম্পিউটার এলোপাতাড়িভাবে (randomly) প্রথমে কোন একটা বিশেষণ এবং তারপর যেকোন একটা প্রাণীর নাম নিয়ে নেয়, তারপর দুটোকে এক (concatenate) করে ডাকনাম হিসেবে দেখায়:

```
<বিশেষণ> + <প্রাণীর নাম> = মজার একটা কাল্পনিক ডাকনাম
```

যেমন:
- পোংটা + ক্যাঙ্গারু = পোংটা ক্যাঙ্গারু
- লাজুক + টিকটিকি = লাজুক টিকটিকি

...এরকম আরো অনেক নাম তৈরি হবে এই কোড থেকে, অটোমেটিকালি, প্রতিবার রিফ্রেশ করলে

ভবিষ্যতে আরো বিভিন্নরকম ডাটা আনা হতে পারে।

# প্রয়োজন

- যেকোন ব্রাউজার যেটা Javascript সাপোর্ট করে। প্রোজেক্টটি অতটা জটিল নয়, তাই জনপ্রিয় যেকোন ব্রাউজারেই এটা কাজ করার কথা। আমি IceCat এবং Iridium ব্রাউজারে ট্রাই করেছি। তাই এটা Firefox এবং Chromium-এও কাজ করতে পারে। এটা মোবাইল ব্রাউজারেও কাজ করার কথা।

# ব্যবহারের পদ্ধতি

ব্যবহারের সবচেয়ে সহজ পদ্ধতি হলো এই লিংকে যান: [https://adnan360.gitlab.io/funny-nicks/](https://adnan360.gitlab.io/funny-nicks/)

যদি নিজে কোথাও রেখে টেস্ট করতে চান তাহলে:

- প্রোজেক্টটা ডাউনলোড করে কোথাও একজায়গায় রাখুন
- চাইলে কোন ওয়েব সার্ভারেও রাখতে পারেন
- তারপর ব্রাউজার দিয়ে `index.html` ফাইলটি Open করুন - এতে একটি ডাকনাম দেখতে পাবেন
- রিফ্রেশ করুন এবং প্রতিবার একটি নতুন ডাকনাম দেখুন